Räppinä moisa wallitsusse polest om Hindrik Wöikowil Kikka tallo wanna perremehhel temmä majast wäljä minneki perräst wäljä tassomist ülles andno, mis Taksermisse läbbi hinna alla ärrä om arwato.
Warrandus om kelle eest moisa polest tassomist om1			1 kambre akna neljä krudiga			1 Rubla 20 kop		2			1 par hengi wõrusse usseman			60 kop		3			2 Klinki 2 Katte rehhe usseman			30 kop		4			1 paar hengi ja 1 haak wäike Rehhe alluse usseman			45 kop		5			2 Rauda rõngas 1 riwi rood Rehhe allise wärräteman			40 kop		6			1 paar hengi ja 1 haas Aida usseman ja uks			1 Rubla 65 kop		7			1 par hengi 1 haas Aida ussemann ja uks			1 Rubla 65 kop		8			1 paar hengi ja uks Talliman			1 Rubla 30 kop		9			1 Lamaste laudaman 1 paar hengi ja 1 uks			50 kop		10			Elläjä lauda uks ja henged			1 Rubla		11			1 Ölle küini uks hengigä			75 kop		12			koa uks ja henged			80 kop		13			Sauna uks henged			50 kop		Kokko			11 Rubla 10 kop		
Hindrik Wöikow nõuwap weel mannoKoa kattuse eest			2 Rubla 50 kop		Sauna kattuse eest			1 Rubla 50 kop		Wimäse aasta renti			66 Rubla		Kokko			70 Rubla		
Seddä rahha nõuwap Hindrik Wöikow wäljä massetus sada.
Moisawallitsusse polest anti ülles et Hindrik Wöikowil selle perräst eest tagganemisse rahha ei masseta et Hindrik Wõikowi käest eggä körd om piddäno kohto läbbi rendirahha nõudma ja selle perräst om temmä ka majast wallale tetto et temmä kontrahti perrä ei olle renti masnu. Ja Koa ja Saunal peawa Kattused pääl ollema.
Kohhus mõistis Hindrik Wõikowi nöudmist tühjäs Muud kui se 11 Rubla 10 kop masko moisa wallitsus Hindrikul wäljä.
§773 om ette kulutedo.
Hindrik Wõikow pallel prottokoli
